沈陣營第一百七十二期 - 有燈就有人

沈門最高指示

徙置區大堂公告

沈門朝聖區，新入門必讀

2018近照

大家繼續happy等大師兄回歸，新入黎既d j 圖唔該放得好d。

上一期post

沈陣營第一百七十一期 - 一個粗心大意嘅股市遇上一條濕滑嘅師父

\|/

新post 留名
師父\|/

點解老貓咁大仲可以咁膠

師父午安

有次佢上大陸叫雞做咗熱門

我估佢搵夠退休先上黎開膠post 過日晨

揾夠唔駛愁我都上嚟膠

做IT做到退休但日日唱衰IT

條友太膠，未分到真與假

\|/
師父

嗰個咩咩妹連登搵客定點? 唔明

呢啲人先人緣好

條友EQ應該幾高，印象中未見過佢同人嘈

之前有個post 講過, 佢自己講自己定唔知其他介紹過, 話佢屋企人有錢佢又唔係窮個啲, 住半山唔知邊區有錢佬地頭, 又話成日上網搵sp, 係波台都搵左唔少, 咁上下
之前比人質疑過係扮有錢, 跟住就間唔中自己貼下自己戶口咁

我真係好佩服佢

睇上去好似係扮女人喎

LIHKG信1成都死！沈門例外

除非成個波台同佢夾埋啦
之前佢比人貼左個妹出, 都話係貼錯細妹

QQ咁都要拉高一蚊收市

不過對呢啲冇興趣，都係隨便問吓，多謝師兄認真解答

都係食下花生, 係日本行到攰, 搭緊車冇野做一開就見到 btw 我輩份冇你地咁高

係咪有師兄話美心個流心奶黃好食

架妹

波台好多癡線佬

nplm

老貓膠到連自己都呃埋，無論人地點搞佢都係好膠咁射走左，呢個真心勁，其實真係唔知佢個底有幾厚

師傅

越南 sick ball

泰妹都唔一定黑喎

黑肉
睇最近秦國電影啲女唔錯

同埋睇到秦國個氣氛真係唔同左
開始輸出秦劇秦電影, 可惜秦文唔悦耳

憑以前記憶，依家冇喇

有冇人記得呢張幾時嫁
我未見過

方丈份人好小氣架

我load唔到既？

好食，我上年都有買2盒

國際家居零售全年多賺近兩成 派息7仙 (17:11)

【東網專訊】日本城母公司國際家居零售(01373)公布，截至2018年4月30日止年度全年業績，期內收入22.3億港元，按年升5.64%；純利1.04億元，按年升19.8%；每股盈利14.6仙，擬派末期股息每股7仙。

之前升左太多，無加注

呢隻我最終冇入過，當時雖然覺得OK

今晩又係時候錢錢錢 睇下佢有咩好J先

日本城咁搵得錢嫁原來
不過o係得吸血鬼商場企得咁穩既舖頭係唔簡單

隻amd 早左放

朱巴

好耐冇見

同選股一樣，識避老千股㗎嘛

始終網購唔會取代到呢類家居用品嘅舖頭，好多時呢類嘢都係即時需要嘅，效率上冇法取代，唔同衫褲鞋襪嗰類

買幾個衣架通常係唔夠先買，燈膽唔燒冇乜人會買定先

沈門卧虎藏龍

只有我是零

師兄你竟然係0仔

沈門真係咩人都有

我先係0

x2

美著名經濟學家：聯儲9月加息機會僅50%左右 (21:32)

【東網專訊】外國傳媒報道，著名經濟學家、安聯首席經濟顧問、原美國總統全球發展理事會主席埃利安表示，市場對於美國聯儲局9月加息機會的預測過高，目前該預測為91.4%。

他說：「我認為預測太高了，如果我只單單看美國經濟，約92%機會加息是正確的，但如果顧及全球其他地方，我認為9月加息機會僅僅高於50%，因它們正受到加息壓力。」

事實上，美國總統特朗普上周已多次公開呼籲聯儲局停止加息。

Facebook朱仔加「保安津貼」 每年至7800萬！ (20:36)

【東網專訊】雖然Facebook(Fb)近日麻煩事多多，剛公布嘅季績更拖累股價大冧逾兩成。但根據美國證券交易委員會（SEC）最新文件顯示，Fb批准咗一項每年1,000萬美元(約7,800萬港元)嘅稅前津貼，以加強CEO朱克伯格及其家人嘅人身安全。

Fb會用津貼幫朱仔聘請安保人員，採購、安裝、維護各種安全裝置，確保朱仔住宅嘅安全，此外津貼還會支付朱仔個人旅遊使用嘅私人飛機費用。

Fb在呈交證交會嘅文件中話，朱仔對公司相當重要，而去年佢只係攞1美元嘅工資。委員會相信增加朱仔嘅保安津貼係合適同埋必要嘅。

文件內容顯示，2015年，朱仔個人保安預算約為420萬美元，之後每年都有提升，去年則為730萬美元。另外，Fb另一位同樣獲提供個人保安津貼嘅高層，原來就係二號人物嘅營運總監桑德伯格，佢去年嘅保安津貼約為270萬美元。今年唔知佢又會唔會獲增加津貼呢?

－－－－－－

今晚無乜新題材J

預測2018年7月27日 晚上錢錢錢內容

常務理事內容J點
-- 自己救得一個得一個 / 救公公婆婆
-- 自己有87 97 07股災經驗 / 自己記憶力勝人一籌
-- 自己識歷史又識經濟 / 自己係投資, 人地係投機
-- 自己基本分析好,只係大戶令市場扭曲 / 自己有果句講果句,唔怕大戶歪理當道
-- 自己識心理學,EQ高過常人 / 自己既真正FANS,都係識思考既人

-- 打手根本係唔識,亂咁UP誤導人 / 打手根本係由頭輸到尾,跟足我一定贏
-- 打手屈鳩我,因為我阻住佢地搵食 / 打手呃鳩你,話唔入市就係輸,洗你個腦
-- 打手係標題黨,以偏蓋全我既言論 / 打手連牛市熊市都未識, 聽佢地都多餘
-- 大PUT要浸浸落等食29800,26000,唔識PUT係你問題

全球新聞J點
-- 全球收水資產爆破 / 話左FED加息4-7次
-- TRUMP係契弟老細性格 / TRUMP鬧FED加息係騙局唔係救市 / TRUMP貿易戰玩到年尾 / TRUMP百分百反台 / TRUMP圍剿亞爺2025
-- 美元萬劍歸宗 / 歐債資金流入美債 / 債息升溫水煮蛙 / 油價升強美元
-- 大股回購係接貨騙局 / 新興國走資等死 / 新興貨幣死得
-- 美元為王莫沽 / 人仔莫買 / 日元被搞 / 英鎊歐元天秤拆倉
-- 2018大通脹 / 黃金睇上信我1250起收集

本地股市J點
-- 港股好多行緊熊市 / 熊市大鑊過九七 / 一股不留唔好博彈 / 我淡倉走哂等我帶隊再沽 / 指數係搭棚單擋引你落疊
-- 亞爺去槓桿先死後生 / 上証等睇2600 / 中央引爆地產唔手軟 / 中央引爆違約潮 / A股按上按係灰西牛
-- 亞爺寬鬆救市係騙局 / 亞爺資金鏈斷逢高加沽 / 資本新規影子銀行等死 / 2025計劃收皮黔驢技窮
-- 賭贏EUGENE福臨門好撚爽 / 英國王詆譭我睇錯萬點係無撚耻 / 英國王基金輸到仆街係抵撚死 / 英國王叫人訓身買股係無撚品
-- 港匯套息走資 / 北水係唔存在 / 今次我睇彈番1000-2000點
-- 納米樓劏舖跌七成 / 空置稅大破港樓市 / 蛾六招好勁,業主等做負資產 / 一手樓滴滴金黔驢技窮
-- 700/ 388/ 建行/ 平保/ 5仔/ 壽仔/ 舜宇/ 瑞聲/ 小米/ 吉利/ 眾安/ 內銀/ 內險/ 內房/ 本地銀/ 醫藥/ 賭股/ 亞里系 /好醫生全部都係騙局
-- 992買得過 / 1093唔掂 / 1299等死 / 1038唔買得住 / 唔識PUT就唔撚好玩, 跟我學左先

Thx H師兄

有勞師兄

納dee幫手撳撚住qq

qq?同恆閪母一撚樣囉

今晚有marbo
唔洗聽大師同小兵2個唱雙黃

X3

成版得AMD同AMZN綠

青筋波

青筋

想揸

恆母落番青姐落淚價我會買囉垃撚圾

個個話自己零仔轉個頭又想揸波

師父感冒, 好似提早走左

師父保重龍體

師傅保重

師父特登打番去節目講五行
實在係救得一個得一個

即刻參透吓先

火星大衝兼月蝕，撞成師父感冒 天人感應，師父真神人也

納DEE大陰燭

騰訊一定大鑊

G師兄

師父保重身體啊

MARBO真係師父既跌市大將軍

納dee 跌到近2%，星期一騰訊會唔會見到師傅福臨門價位呢

跌啦，往死裡跌啦

英國王想套現港女買美股都係逃唔過師傅既沈判

佢又十年一遇咁輸俾師傅，十年嚟無撚長進過

美帝

而家股市真係悶死
一係快手drop to zero啦

今晚師父病左半場出局

2018年7月27日 晚上錢錢錢內容

常務理事內容J點
-- 自己救得一個得一個 / 救公公婆婆
-- 自己有87 97 07股災經驗Jed / 自己記憶力勝人一籌Jed
-- 自己識歷史又識經濟 / 自己係投資, 人地係投機Jed
-- 自己基本分析好,只係大戶令市場扭曲 / 自己有果句講果句,唔怕大戶歪理當道
-- 自己識心理學,EQ高過常人 / 自己既真正FANS,都係識思考既人

-- 打手根本係唔識,亂咁UP誤導人 / 打手根本係由頭輸到尾,跟足我一定贏
-- 打手屈鳩我,因為我阻住佢地搵食 / 打手呃鳩你,話唔入市就係輸,洗你個腦
-- 打手係標題黨,以偏蓋全我既言論 / 打手連牛市熊市都未識, 聽佢地都多餘
-- 大PUT要浸浸落等食29800,26000,唔識PUT係你問題Jed

全球新聞J點
-- 全球收水資產爆破Jed / 話左FED加息4-7次
-- TRUMP係契弟老細性格Jed / TRUMP鬧FED加息係騙局唔係救市Jed / TRUMP貿易戰玩到年尾Jed / TRUMP百分百反枱Jed / TRUMP圍剿亞爺2025
-- 美元萬劍歸宗Jed / 歐債資金流入美債 / 債息升溫水煮蛙 / 油價升強美元
-- 大股回購係接貨騙局 / 新興國走資等死Jed / 新興貨幣死得Jed
-- 美元為王莫沽 / 人仔莫買 / 日元被搞 / 英鎊歐元天秤拆倉
-- 2018大通脹 / 黃金睇上信我1250起收集

本地股市J點
-- 港股好多行緊熊市 / 熊市大鑊過九七 / 一股不留唔好博彈Jed / 我淡倉走哂等我帶隊再沽 / 指數係搭棚單擋引你落疊
-- 亞爺去槓桿先死後生Jed / 上証等睇2600 / 中央引爆地產唔手軟 / 中央引爆違約潮 / A股按上按係灰西牛
-- 亞爺寬鬆救市係騙局Jed / 亞爺資金鏈斷逢高加沽 / 資本新規影子銀行等死 / 2025計劃收皮黔驢技窮
-- 賭贏EUGENE福臨門好撚爽 / 英國王詆譭我睇錯萬點係無撚耻 / 英國王基金輸到仆街係抵撚死 / 英國王叫人訓身買股係無撚品Jed
-- 港匯套息走資 / 北水係唔存在Jed / 今次我睇彈番1000-2000點Jed
-- 納米樓劏舖跌七成 / 空置稅大破港樓市 / 蛾六招好勁,業主等做負資產 / 一手樓滴滴金黔驢技窮
-- 700Jed/ 388/ 建行/ 平保/ 5仔/ 壽仔/ 舜宇/ 瑞聲/ 小米/ 吉利/ 眾安/ 內銀/ 內險/ 內房Jed/ 本地銀/ 醫藥/ 賭股/ 亞里系 /好醫生全部都係騙局
-- 992買得過 / 1093唔掂 / 1299等死 / 1038唔買得住 / 唔識PUT就唔撚好玩, 跟我學左先Jed

有勞H師兄

\|/
納指rip, 火星大衝加月蝕真係唔講得少

師父星期五午間教路講QQ要破370見360

ADR率先破左370

師父又贏

白宮稱歐盟承諾聯手抗華 中方：絕不屈服
07月27日(五)
22:17更新
03:00建立

美國與歐盟達成貿易戰停火協議，隨即將矛頭指向中國，白宮周四（26日）稱歐盟同意聯手對付中國不公平貿易問題。中方表明不會屈服及接受束縛的貿易規則，批評美國企圖將中國妖魔化。有傳中國擬加大投資國內基建，緩和貿易戰衝擊。

白宮國家經濟委員會主席庫德洛接受美媒訪問時說：「美歐將結盟對付破壞世界貿易體制的中國。歐盟委員會主席容克非常明確表明，打算在中國問題上幫助我們。」華府官員透露，共同處理中國市場濫用行為，是美歐達成的協議一部分，歐盟亦想幫助美國改革世界貿易組織。財長姆紐欽表示，若中國願意認真改變，美方也願意重啟貿易談判。

美國貿易代表萊蒂澤同日出席參議院聽證會時，預料需要花數年時間解決對華貿易問題，又指控中方乘着美國經濟開放的便利，使用「國家資本主義」佔便宜。他否認對華發動貿易戰是愚蠢做法，直言這是為了阻止中國，偷走美國所有科技及美國兒童的未來。

美國於周四亦把中美貿易戰戰火，擴至世貿總理事會。美國代表指中國是全球最具保護主義、最有重商思想的經濟體，不能容忍中國由政府主導經濟的做法，對貿易及投資造成的傷害。中國駐世貿代表張向晨批評美方混淆視聽，企圖把現時的貿易緊張關係歸咎於中國經濟模式。他重申中國的工業政策是指導，國企是自負盈虧的自主性市場實體。

中國駐美大使崔天凱周三（25日）表示，中美貿易關係是互相依存、互利共贏，強調面對當今世界各種挑戰，中美仍在同一條船上。他指任何國家不可能真正改變中國，也不應以此作為對華政策目標，並批評美國近期做了很多改變國際規則的事。對於美歐同一陣線抗華，中國外交部發言人呼籲推動構建開放型世界經濟，而單邊主義及保護主義不是出路。

為緩和貿易戰對國內經濟的衝擊，英國傳媒指中國計劃增加投資基建項目，並放寬地方政府的融資限制。消息人士透露，由於貨幣政策效率較低，因此中方打算透過增加基建投資，短時間內刺激經濟。金額將視乎貿易戰的發展而定，這計劃尚在內部討論階段。

美國與歐盟鳴金收兵後，雙方將立即解決鋼鋁關稅及報復性關稅，但歐盟內部反應不一。法國與西班牙要求美方降低關稅，並拒絕談判新的貿易協議。華府宣稱歐盟將採購美國大豆，歐盟委員會發言人周五（27日）澄清，美歐貿易談判不包括農業。另外，萊蒂澤指希望於下月與加拿大及墨西哥，就北美自由貿易協定達成共識，姆紐欽形容這是首要任務。

留名拜師苦

師傅早晨

有勞

想當年
我170揸住成手瑞聲put
我就知呢隻垃圾股要落番60蚊
見住佢17X 上上落落磨哂時間值
頂唔順走左
如果捱過左最少有6位數

佢同舜仔太大波...好難頂，一定買遠牛熊
上年我買舜仔牛3皮上6位數字，可惜大沈判冇曬了

一邊屌，一邊西面 + 摺摺聲 = 特色

真心不了，除非M底

仲要玩住電話問「出未呀？」

仲要一路屌一路俾說話你聽，快撚啲啦，咪阻住我收工落老蘭，你唔係貼士都唔俾咁撚孤鳩寒呀嘛，岩岩條水魚窮過閪咁都五舊貼士啦⋯⋯

係明明係佢比人屌緊

師父話 下星期會隊
用到隊呢個字 真係好大獲

今晚要同姊妹爭住比鬼仔屌

以前莞式，叫佢舉左手就左手，叫你gut屎忽就gut屎忽，358賓洲都損。遇著肯打車輪既係有初戀feel

而家啲後生仔真係唔捱得⋯
我朝朝六點幾起身返工，今日真係訓到床都落唔到

莞式係有一種入到房就任條女魚肉既奇怪感覺

但係我地係馬德鐘式既come on baby

快點強姦我

識玩

而家澳門打檸有新玩法，音樂椅吹蕭

即係點

好似係成班男人沖完涼之後圍圈坐，音樂響成班女就走出來係個圈行，音樂停就會隨機幫兩個人含幾下。

其實好怕對住其他男人

返工禁辛苦，出糧第一樣應該係去call g

無睇名，睇留言咁精警，以為係二師兄添

二師兄召喚

btw

咪玩啦，差佬拉哂返去仲會幫佢地驗身咁好？

如果最後嗰句係真，一定係頭條。加上去架啦

好彩無去過

節目到講大師睇過佢篇文，搵唔搵到條link

好彩冇去開KH

下個月小心美帝突然會轟炸伊朗，最近浸喺Twitter叫伊朗唔好恐嚇美國，否則將承受難以想像嘅痛苦，有澳洲報紙話最快八月炸伊朗核設施

留意金價走勢，股市小心借勢暴跌

俄妹掃哂
洋葷西餐仝人，同聲一哭

樓王 師父又然

冇辦法 師父養咗好多黑天鵝、灰犀牛同人造牛

得閒就放出嚟

咁尐房係咪會釘哂契? #???$
有冇得平租

租比師父，等師父唔洗跑禁多SHOW搵錢交租

仲有黃腳鷹

師傅鍾情土瓜灣紅磡，旺角唔啱佢啦

師父袋底動物園

我左黑鵝、右灰犀，人牛在心口，腳鷹在腳底，騰擋沈騰，牛擋加熊

好文采

新標題

週未打個丁先啦

夾波，我睇胃中好過。

牙中呢

對波夾撚到變曬形

【全球樓行】中佬揸一球移居布吉 $3800租House爽爆

「我來泰國之前，將香港所有的物業、生意全部賣出，套現後才過來。」2014年如此決絕離開香港，隻身來到布吉生活的港人袁家駿（Jackie），全因香港生活、令他喘不過氣來。

現年39歲的Jackie，原本在香港和朋友做食物工場生意，可惜生活「窮得只剩下工作」。Jackie指，以前管理食物工場，工作時間朝八晚六，可是經常要加班，每天工作14、15小時，已是等閒事，「生活日日如是，很枯燥乏味，講句難聽啲，有錢無命使。」

本身喜愛潛水，曾在菲律賓試潛，一試便愛上，更夢想以潛水教練做終身職業。他曾去過馬來西亞、布吉等地潛水，最後選擇了定居布吉，他指菲律賓因爲人質事件，自己也不太喜歡，馬來西亞人精通國語、英文及廣東話，所以自己沒有先天優勢，再加上自己拜泰國佛，故最終選定了布吉。

他形容香港難以提供這裡水底環境及能見度，而且布吉一年四季都可以潛水，但香港是冬季便收季，難以用潛水教練維生。

所以在泰國之前，把車、樓、生意都賣出，套現一百萬港元來到布吉。由於泰國並無移民政策，他透過商業非移民簽證（business non-immigration visa）在當地開公司，用公司名義聘請自己，再申請工作許可證明，可是每90日便需出境一次。

現時在當地的公司暫時有兩名員工，他則以自由職業者（freelance）形式，跟不同的潛水舖合作，只要當天有學生就自己出海，若沒有就是自己休息時間，現時每月平均收入約8,000港元，在當地算是一個中上的收入。

說到最吸引的地方，就是居住環境。現時他用3,800港元，租住3房連花園洋房。他坦言，在香港沒有5、6萬港元收入，未必支持到這樣水平的生活。

雖然布吉生活水平比較低，可是在當地的交通問題也是一大難題。當地沒有任何公共交通工具，單是芭東區的士或篤篤便是50港元起跳。

未來他計劃在布吉買洋房，但外國人不可買帶土地業權的洋房，即是只可買2樓以上的公寓。除非用公司名義買樓，並且跟泰國人合作，公司當中泰國人佔51%，外國人佔49%。

另外當地銀行不批按揭給外國人，即使有少數外資銀行批核按揭，但利率高達6﹑7厘。他笑言，「我計過數，如果還完20年按揭的話，等於變多一間出來。」由於他的公司有泰國合資，他打算現在努力儲錢，「一炮過」付款。

車+樓+生意加埋先得一球？

OK，下期

呢論財演、報紙佬強力吹奏東南亞樓盤，睇師父又推樓盤就知，所以呢類新聞要考慮成為軟性推銷，要買就真係認真研究，咪信晒

據我所知係泰國做嘢要申請working visa，嗰邊有公司射先得

一球咁易布吉應該陸沉
不過睇佢玩咩花神

樓上係話自己開公司喎

但又話同唔同舖合作，空殼公司? 或者係掛名之類?

回看上世紀大蕭條前的貿易戰 歷史正重演嗎？ (21:33)

【東網專訊】美國總統特朗普於周三(7月25日)忽然跟歐盟達成協議，同意零關稅框架，但對歐洲單方面示好，不等於要放過其他眼中釘。相信美中貿易戰繼續戰火連連，而美國與加拿大或墨西哥的貿易對峙，也難奢望短期內會議和。中美貿易戰發展下去，會否重演1930年美國經濟大蕭條？不如就從大蕭條始末尋找線索。

一）1930大蕭條的導火線是甚麼？
美國第31任總統胡佛於1928年競選美國總統時，許下承諾，提高農產品進口關稅，協助經濟拮据的農民。當時農民受商品及地價下跌影響，導致負債纍纍。胡佛上場後兌現承諾，國會於1930年通過斯姆特霍利關稅法案(Smoot-Hawley law)，法案要保護農民，也保護美國製造商。但此法案有超過1,000位經濟學家反對，亦有被質疑是否漠視美股健康狀況，而美股早在1929年10月已開始崩圍。

二）斯姆特霍利關稅法案是甚麼？
法案向900種進口貨品加徵關稅，牽涉的貨品廣泛，由糖、蛋，到衣夾、油桶等。單純數字已嚇人，關稅由最初15%至20%，一再提高至40%，但原來實際影響更甚。關稅定為貨品重量之百分比，而非進口價之百分比，所以在當時大幅通縮的情況下，某些貨品關稅可高於貨品價格。

三）法案生效後造成甚麼傷害？
當時美國開戰，其他國家也有反擊，導致兩敗俱傷。法案通過兩年後，發現不少外國生産商不再運貨至美國，美國進出口貨量大跌40%。而部分美國出口商也受害，因其貨品要在其他國家加工再進口合成，所以要捱貴進口稅了。至於農民，也並非斯姆特霍利關稅法案之受益人，因他們所售的農產品出口量大跌，價格插水。

四）1930年與今次貿易戰，有哪些相似？
特朗普已向全球大部分國家進口之鋁、鋼、洗衣機及太陽能板等，以及市值340億美元的中國進口貨加徴關稅；另有160億美元的中國貨在清單上。所有加徴關稅的貨量，佔美國整體進口5%。若如他所言，將對所有中國貨加徴關稅，那加徴關稅的貨量則調高至25%。1930年貿戰則針對三分一進口貨。

兩次貿戰原本的受益人最終都成為受害人，是次美國家電製造巨頭惠而浦及哈利電單車公司就中槍了。另外，特朗普又即補鑊，經商品信貸公司，撥120億美元補貼受貿戰影響的農民。兩次貿戰，美國都成為公敵，其他國家維持良好，甚至更好貿易關係。

五）1930年大蕭條會否重演？
應該不會。經濟學家稱，1930年貿易保護主義掀起貿戰而已，並非導致大蕭條。他們解釋，是緣於美國聯儲局及其他中央銀行的固執，不願意美元貶值以保出口，無視美股大跌，銀行擠提，經濟衰退，失業率飆高至25%，仍堅持加息，推緊縮貨幣政策。但今時今日，美聯儲可沒這般大膽了吧。

但沒有大蕭條，也不能掉以輕心。各中央銀行就算減息，也不能逃避貿戰負面影響。貿戰應為持久戰，將推高通脹，打擊經濟放緩，更壞的是可以令美國以至全球進入衰退。

有PS字樣

理論上新貿易協議0關稅出現，新貿易組織會跟住出世，唔會有大問題，因為只係贏國做少咗生意，上世紀贏國大躍進時代，世界冇同佢有生意來往唔見得有問題

其實依家係人人唔玩WTO，留低贏國同班窮鬼非洲佬玩埋佢，佢做硬大佬

錢錢錢一講完羅斯福就即抄

可見師父係幾咁受歡迎

百份報啲嘢睇完要諗諗，應該話任何媒體啲嘢睇完都要諗諗

標唔到童入左

面對特朗普關稅威脅 金磚五國尋求改變全球秩序 (05:10)

【東網專訊】外國傳媒報道，在約翰內斯堡舉行為期3日的峰會後，金磚國家表示，希望在外交和貿易方面構建一個更加公平、更具代表性的全球秩序。目前，金磚五國的最大成員國中國正面對美國的針對性額外關稅。

金磚國家還尋求對聯合國、聯合國安理會和國際貨幣基金組織(IMF)進行改革，以更好地代表開發中國家的利益；在多邊貿易體系面臨「前所未有的挑戰之際」，這些國家同時要求世界貿易組織(WTO)的成員國，包括美國在內，遵守WTO規則。

金磚五國包括巴西、俄羅斯、印度、中國和南非，其佔世界總人口約40%。約翰內斯堡大學約翰內斯堡商學院高級主任Lyal White接受外媒訪問時稱，金磚五國不單要令目前全球秩序恢復平衡，而且還要尋求爭奪這一秩序。

他續說，「這些國家中沒有哪個可以獨自做到這一點，但齊心協力就成為了一股不容忽視的力量。這是一個具有決定性意義，但也是向前邁進的轉變。」

看來即將變天新局面

美歐貿易戰可緩？ 法國馬克龍︰反對與美貿易協議

美國與歐盟達成初步協議，暫時避開貿易戰，惟法國似乎不願進一步與美談判。法國總統馬克龍表示，自己反對歐盟與美國談判全面貿易協議，並希望美國總統特朗普釐清美方鋁鋼關稅立場。

馬克龍周四向傳媒表示，自己並不贊同歐盟應與美國，就例如跨大西洋貿易及投資夥伴協議（TTIP，Transatlantic Trade and Investment Partnership）等大型貿易協議展開談判，因為現時環境並不容許。

馬克龍又批評，美國早前對歐盟等多國鋁材和鋼鐵加徵關稅，是違法行為。他期望美方就此有所表示。他又強調，歐美貿易對話範疇不應包括農業。

歐盟委員會主席容克周三訪美，與特朗普達成初步協議，雙方同意暫緩再徵新關稅，並努力尋求互相撤銷汽車以外所有工業產品關稅。美方會重審對歐盟加徵鋁鋼關稅決定，歐盟則會增加入口美國大豆及液化天然氣（LNG）。

歐美協議未有談及農業品關稅問題；由於德國工業強勁，而法國依重農業，卻不及美國農業發達，故分析認為歐美今份協議最有利德國，同時保護了法國，但美方往後對歐談判，不排除會希望覆蓋農業，以彰顯自身優勢，而這也勢必遇到法國阻力，成為歐美貿易戰真正平息難點。

很強既磨擦力

法國佬咁多行業都係靠政策保護生存
反對全面貿易協議都唔出奇

WTO vs new WTO

其實成個歐洲除左德國同英國，其他全部都係垃圾

記幾得8-9年前做緊份閪工果陣，我地係wholeseller出email問有間法國既retailer 7-8月要唔補貨，佢個老細回覆話唔要，原因係佢地會放兩個月暑假

果下真係震驚全港700萬港奴

各位業主嘅罪大電視機如有app冇反應，load得耐，甚至突然冇聲，就reboot部電視機試試

方法

㩒住power開闢唔好鬆手，直到出現關機訊息先鬆手，咁會見到Sony logo同過場畫面，等佢boot完就得

平時熄電視機㩒一下其實只係suspend,系統係休眠狀態，並非真係熄機

樓王都有買SONY 日本製既電視?

用Sony 55X9000E

舊年搬嚟呢度買嘅

*係遙控個power掣

原來post錯

係，搞到我都以為去左樓post

Wa, NQ weekly 出左evening star ⬆️❇️⬇️

蝕住走

8月似係要將macd打返落水線下面

節哀，攪掂屋企呢野，收捨心情再上來吹水。

巴打D資金而家放響邊

定期

永隆 inmotion 定其他

Starbucks中國拓外賣業務 傳夥拍「餓了麼」 (18:07)

【東網專訊】內媒報道，Starbucks中國將拓展外賣業務，會由「餓了麼」承接外賣配送業務，詳情或於8月公布。

市場一直盛傳Starbucks中國將發展外賣業務，但未能落實外賣承接商。今年5月，市場曾傳出其將聯合美團推外賣服務，但被Starbucks否認。

隨着競爭對手瑞幸咖啡等中國本地品牌的出現，對Starbucks業務構成一定壓力。據Starbucks最新財務報告，中國市場同店銷售出現下降，跌幅2%。

我以為你有玩牛熊

技術上上個星期我見到尾五浪行完 但又諗業績期冇理由會見頂。 而家睇埋aapl

要好detail？
幾百萬定期，幾十萬期倉戶口，幾萬牛熊

升就成交少
跌就成交大

唔係，巴打會錯意

大戶

有無人有研究過1177哥幾多歲

黃國英表示，最近兩三個交易日的主要話題，是美國科網股泡沫是否已經爆破，準備暴瀉。自己當然不認同，Facebook(FB)及Netflix(NFLX)兩大主將業績後大幅回落，再新加Intel及Twitter，納指比最高位只不過低少少，連5%都未夠，足以證明美國科網股人才濟濟，深度驚人。

過去多年亦見過無數次類似的調整，最近一次由Amazon(AMZN)帶動，當時大約由1,600美元回到1,400美元，花生友狂燒炮仗，但當Amazon掉頭創新高，就不聞不問當不知。

其實花生友的想法根本無關痛癢，從來無貨，不買不賣又不沽空，不參與市場又如何會有影響力。偏偏這種人數目最多，傳媒於是要投其所好，升市就擔心估值高，調整便說頂位背馳要大跌，結論是升市等跌市更加應該等，合理化食花生的行徑。自己已經很少接受訪問，答案唔啱聽，過程中交換一大堆「不過但係如果」，大家都辛苦，自自然然就消失。

股王落難，可是自己好彩，大部分都是識於微時，而在這幾年共富貴的經歷中，當然包容過短期挫敗。自己着重的是商業模式，技術走勢只是輔助，策略是永遠保持一個貨底，額外部分則因應狀況加加減減，譬如Amazon就暫時只剩核心持倉，不敢再加。

這種做法無辦法賺盡，但除笨有精，自己應該比絕大多數花生友富有，因為要掌握市場脈搏是不可能的任務，加上幾間股王的管理層都是不世天才，交出驚喜次數遠遠多過驚嚇。

可惜人性就是想賺到盡，只看最近的變動，又太着緊十幾個巴仙的上落。假如心臟細，承受不了的話，不聞不問的確是最佳辦法，如果決定解脫的話，就記住以後不要再買科網股。

豐盛金融資產管理董事 黃國英
(作者為註冊持牌人士，基金持有FB、NFLX及AMZN)
(本欄每周逢一、三、五刊出)

東方日報B2：Facebook股東轟誤導 集體控告朱克伯格

香港同股不同權無集體訴訟, FB應該搵李小加黎香港上市

聽日大沈判

恒指或現終極「死亡交叉」唔使驚？專家話...
07月29日(日) 19:56

恒生指數短線或有機會出現終極「死亡交叉」，即50天移動平均線(現為29,600點)將跌穿250天移動平均線(現為29,541點)，投資者使唔使驚？

中投傲揚基金經理溫鋼城卻大派「定心丸」，叫大家唔使驚。他指出，出現終極「死亡交叉」意味大市已大跌一輪，是一個滯後的數據。

其就過去十年出現終極「死亡交叉」後至下一「黃金交叉」出現進行分析，雖然於2008年、2011年及2015年出現終極「死亡交叉」後，最多曾跌過49.62%、27.28%及13.1%，但若然投資者能把握機會，於出現終極「死亡交叉」時入市、並於下一「黃金交叉」時沽貨，於過去7次的經驗中，有5次是有錢賺，其中於2010年的總回報更達13.78%。

因此，他笑言「死亡交叉無死亡，黃金交叉無黃金」，反而港股經過上周低位反彈後，反映恒指短線趨勢的10天線移動平均線(28,449點)，或有機會升穿20天線(28,471點)出現「黃金交叉」，投資者可趁恒指反彈多一浸走一走貨。

他表示，中、美貿易戰未有新的壞消息，加上企業盈利向好，短線料牛皮向好，而港股經過5、6月顯著調整後，看7月能否翻身，初步看能否上試「黃金比率」反彈0.382，即約29,188點，但即使最樂觀，於250天線即介乎29,500至29,600點阻力仍大，難望向上回補30,012至30,259點的突破性裂口。

不過，他籲投資者不用急於入市，尤其美國向2,000美元中國進口商品加徵關稅將於8月舉行公開聽證會，屆時貿易戰消息又會再發酵，可待恒指再回落至28,000點才再作部署。

沈振盈：反彈乏力 慎防被套牢
07月29日(日) 22:35

訊匯證券行政總裁沈振盈在東方產經「另類指標」專欄表示，港股雖然作出反彈，但恒指升至29,000點水平之後，明顯有阻力。大市回升的原因，除了是技術性後抽之外，主要是市場對上周國務院常委會議的內容過分樂觀地演繹，有曲解中央對貨幣政策之嫌。

港股後市的表現，關鍵仍要看內地的資金情況，而國務院總理所言之適度寬鬆，只是針對實體經濟，對股市資金鏈斷裂的問題，是不會放鬆的。

上周大市回升，主要是反映市場對中央放水的預期，但卻沒有反映出，人民幣進一步下跌的影響，而且，歐美在貿易戰方面的共識，其實對中國來說應是壞消息。故此，A股反彈過後已見回吐壓力，港股亦見上升力度疲弱。若以術數推算，本周的日子對股市仍有衝擊，市況表現只是外強中乾，縱有反彈，也未可大舉入市。

本周每日的股市走勢預測：
周一(癸亥日)：天干地支皆屬水，全水之局，反覆低開，中段回升。
周二(甲子日)：天干屬木地支屬水，水生木之局，反覆偏好。
周三(乙丑日)：天干屬木地支屬土，木剋土之局，反覆震盪，上升乏力。
周四(丙寅日)：天干屬火地支屬木，木生火之局，略作反彈。
周五(丁卯日)：天干屬火地支屬木，木生火之局，地支卯未合木局，走勢向淡。

訊匯證券行政總裁沈振盈
(作者為註冊持牌人士)

說好的隊呢

師父等緊逢高加沽

說好的 星期一二開put 呢

究竟師傅係錢錢錢9up準d，定報紙準d架

第二天，黑龍江官方刊文「闢謠」，稱哈爾濱市社保局「工作失誤，錯發信息」，養老金已進入正常發送狀態。

解乜撚我都中.jpg

出面有件礦工出黎呃人，呢個壇真係多牛鬼蛇神

所以香港同股不同權嘅屌米，喺做小股東嚟講非常不智，如果雷軍條撚屌將私人垃圾資產/公司/物業高價賣返比公司，股東大會連人頭都唔使安排，

佢一股等如小股東10股，贏鳩硬，第二股東如想聯合小股東反對根本冇用，明cap水咬佢呀，呢類股票話之佢升到飛天，未來如何有前景，都唔會諗

特朗普促民主黨支持移民改革 警告政府可能關門

美國總統特朗普威脅說，如果民主黨不同意他提出的移民政策改革建議，他可能不惜讓聯邦機構暫時關門。

他在Twitter帖文，表示如果民主黨不讓國會通過加強邊境安全的法例，包括撥款興建邊境圍牆、取消移民樂透安排，以及即捕即戒措施等，他寧願看到聯邦機構關門。

特朗普認為，移民政策必須變為讓更多出色人才移居美國為首要目標。上周，美國國會未能夠通過由共和黨提出的移民修訂法案，包括為邊境圍牆撥款等。

認住呢隻英

個個咩大跌post？

click都無click入去

俄國出陰招 中國砸925億軍購被當盤子...
2018-07-28 17:13

〔即時新聞／綜合報導〕中國在2014年與俄國簽署合約採購S400飛彈防空系統，耗時4年後終於在前日完成首批驗收作業。有媒體指出，其實整個軍購過程相當不順，俄國透過各種理由拖延交易時程，等到完成交貨時，俄國也研發出了新一代武器。

根據《自由亞洲電台》報導，中俄於2014年簽署合約，以總金額30億美元（約台幣925億）採購4個營的俄國制S400防空飛彈系統，中國也成為首個購買S400的外國客戶，當時中媒無不大力宣傳，除強調雙方關係友好外，還稱S400可覆蓋台灣全島、控制印度領空等。但原先設訂2年全數交付的日程，俄國要不是說產能不足，就是說要優先提供國內部隊來拖延交貨，但S400在2010年服役後，俄軍已至少裝備18個營的S400。

即便在2017年底出貨，卻因3艘貨船在航行時遭暴風雨襲擊，其中1艘船上的部分裝備受損，須返國檢查，偏偏這一部分又是中方最想要的導彈零件，一拖又是半年，結果俄國在同個時間點宣布成功研發更先進的S500，其性能遠超中國國產的紅旗9防空飛彈。

報導中提到，俄國的行為符合對中出口武器需保持跨世代優勢的原則，還能用從中國收到的款項投入S500的研發，且還不提供射程達400公里的40N6飛彈，有中國媒體透露，中方已私下表明不會再採購S400。

市跌-高位已賣
市升-一早低位撈左貨
點都贏

\|/師父

打政府工又冇糧出，退左休又冇養老金出。究竟幾時爆呀仆街

屌原來黃國英都係連登仔

養老金轉債

周一(癸亥日)：天干地支皆屬水，全水之局，反覆低開，中段回升。
周二(甲子日)：天干屬木地支屬水，水生木之局，反覆偏好。
周三(乙丑日)：天干屬木地支屬土，木剋土之局，反覆震盪，上升乏力。
周四(丙寅日)：天干屬火地支屬木，木生火之局，略作反彈。
周五(丁卯日)：天干屬火地支屬木，木生火之局，地支卯未合木局，走勢向淡。

連中段回升都寫埋
幾時寫埋三點至四點會點行

師父 \|/

今日想撈極限qq牛 求師父賜力量俾我

又黎

你班友咁好心機狙擊愛康健

人哋只係想做KOL啫，睇中lihkg蠢人多，咪由得人哋講

最有信心嫁啦 已經

救得一個得一個，人地係投機, 我地係投資

騰訊綠燈，個市係咪扭曲到咁

要玩槓桿、資產配置，問吓湯財再自己研究吓好過啦

一般有一定淨資產，例如3000萬咁，通常樓、股、匯、定期，債都可能涉及，只係比重分佈，唔會單一資產嘅

所以同你講樓好過股、股好過樓、債好過股。。。之類，講嘅人唔會有錢得去邊，因為佢只有一注本錢，冇得選擇，從來唔會明白資產係一個組合，人哋追求嘅穩定保值，佢1%收益足夠你要搏高風險嘅1000%,使乜咁做

本多終勝係真嘅，咪以為大堂公告搞笑先得㗎

\|/ 師傅

小股東中唔少貨，收息

三師兄重炮手，轟到佢稀巴爛

似乎三師兄已經一早儲好料，等條木契一開po就轟佢

騰訊369

上證扭曲到

講一講又唔見多2蚊

啪啪聲 又可以幫d牛超渡

10分唔洗射完軟返

直取福臨門價360

去屙個屎又反cup二百點，港女上證化得好緊要

如果qq好似fb Twitter 咁直插20%會發生咩事

都唔知升乜鳩

條線同上證一撚樣，國家隊落場

Long time no see

重新post多次，認真討論，唔好再離題去講G

師傅話反覆就反覆

屌恆母個仔日日破

屌睇漏咗佢

牛牛

年尾

cfu 好痛阿

285 大師又中

qq黎緊兩三枝燭就關鍵囉

贏國貨有關稅都入得嘅，頭段只係收10%，但冥幣已貶值接近10%，抵銷咗，只係贏國創匯減少，冇得再牙撚擦擦四處掟錢搞擴張啫

第二段加高到15%要睇贏國會唔會繼續貶值抵銷，產品貴咗銷路可能差咗，出口收益會減少20%以上唔奇，係咪引起內部矛盾要觀察吓

中共500家仍然唔會仆街住，要仆街一定要軍隊嘩變+民變，暫時言之尚早，出年先知貿易戰影響有幾大，11月後再估

之前卡車同退休兵係咪冇咗件事

QQ轟呀

cfu餐飯望到家鄉

大眾銀行個定期唔錯，4個月唔玩可以收1.35厘，之後仲有2次key day可以唔玩，息再高啲,存夠1年零廿五日有2.35厘

叫做幾好嘅定期，我擺咗1球閒錢落去，上次個plan又係分段嘅，但息低，一夠第一個key day轉plan疊埋落去

要現役軍頭嘩變先得

又早走咗熊 執少咗皮幾

師父話QQ見360
說到做到

拉均嘅話10-15%，贏國我睇預損失創匯20%可接受嘅，超過難講唔知夠唔夠維持城市糧食及資源?睇贏國數據睇用電量估，呢樣水份細好多

買得咁狼死

反而480去都去唔到，師傅實力深厚

日本城癲撚左

湯財fatfat，重貨，可惜1.3附近我冇入，走寶

日日行過都門可羅雀 睇見就唔敢買 都唔知佢點賺咁多

屋邨好好生意喎

其實我成日行 都會買嘢 因為樓下就係

其實AEON $12蚊店呢野係高質一點，我去日本城都係買電芯。

想買電芯真係去日本城,黑色GP

特朗普警告民主黨：唔支持移民改革政府就關門

美國總統特朗普周日（29日）在Twitter連珠炮發，警告民主黨若拒絕支持由他提出的移民政策改革建議，包括在接壤墨西哥邊境興建圍牆、推翻「捕後釋放」等措施的話，他寧願關閉聯邦政府。

他在貼文中寫道：「如果民主黨在邊境安全、包括築建圍牆問題上不投票支持我們，那麼我願意『關閉』政府！必須廢除綠卡抽籤、『捕後釋放』等，及最終使用基於擇優的移民系統！我們需要優秀的人移居美國！」

在同日較早前，特朗普在另一貼文中表示，非法移民只是利用兒童來達到他們的險惡目的，只要他們非法跨越邊界，就會造成問題；又形容國會必須採取行動，修訂「全世界最愚蠢、最糟糕的移民法」，呼籲國民投票支持共和黨。

特朗普上星期在白宮和眾議院議長瑞安，及參議院多數黨領袖麥康奈爾會晤。瑞安指興建邊境圍牆的撥款不成問題；麥康奈爾表示，撥款問題不能在11月國會中期選舉前解決，又認為聯邦政府不會停運。

黑色金色有咩分別

黑色平D多D

同問, 利申:用開金色

三師兄狙擊愛康健力度十足

【大師午間教路】暫不宜博反彈
07月30日(一) 12:03

訊匯證券行政總裁沈振盈估計，期指結算日港股大約在28,600點附近。他預料，港股弱勢持續，而騰訊控股(00700)則是跌市主兇，不建議投資者現階段入市博反彈，並提醒要留意港股能否在28,400點至28,500點出現反彈。

真係唔識欣賞

屯門幾間都好生意

老貓又開POST撚700

仲拎埋師父張圖黎用

而家呢份工真係hea撚到仆街, 我今朝真正要做野既時間唔超過30分鐘

係咁做自己野, 上網, 爭在未睇市

走左啦 食左一格走人 一走即刻插

勁

呢幾日係咁開夜班個狀態都唔太好，少D出聲好D，唔係一陣害到人就唔好

又話會彈返上去 未加沽呀

風險系數咁高既野，命中率一定低
你同買半冷門馬差唔多

好悶呀，喺果3幾十點磨

水瀨叔無跟我入到呀嘛?

係咪有得refund

無，你走唔走到切

今朝入咗熊

利害，幾驚害左你
原來你仲鬼馬過我

778

走寶了

劫算日性交都咁細

我一直都有留意，諗住賺多小小就入，點知

本多終勝個fd 今穿二元

爺閪day low 港女仲咁硬淨

臭閪 喺到落阿爺面

呢棍咩事

等撚咗兩個鐘終於有錢袋

比師父沽

用n年前實戰理論一句 「大淡好尾市」

果然你冇丟師父假

熟讀實戰理論

上證後半個V彈20點 CLS

上證最後半個鐘V彈20點 CLS

午間教路又中

師父連中兩元

有無人知1630 係乜黎

啲大戶真係血肉牆城不問價頂QQ

師傅又贏

棍波雪藏牌，上世紀已有

from老貓

L佛

多謝咁多位師兄，我會報46 棍波，26 自動波嫁啦

就係唔想咁大架

一齊努力啦

勁，加油

唔好咁講，對比你地，我真係一文不值，仲要好多野都要跟你地學野，特別係睇走勢個D

我都仲有排學

厲害，有本錢又有膽色

無本錢無膽色 不賭是贏錢 唔買牛熊買隻錶打下飛機好過

屋企好多錶啦喎

你有我無丫嘛

已脫離窩輪牛熊期指 全面收息

會盡快脫離

係男人既！全部棍波！

紙紮都買唔起

有棍又有波

我成日覺得玩即市會短幾年命

我聽啲師兄講 話電單車棍波 好難學？

一定會 我依家一睇完市會頭痛同埋一定要訓陣 唔係無體力捱到夜晚

仲攰過番工 又要追新聞 又要成日畫圖

好啦 我唔係男人 會學自動波

點解呢 車種唔係一樣？

我下年放返舊錢係層樓之後供股算

真係又攰又悶 好彩得閒上下黎 唔係人都癲
等遲下賺夠第一個百萬就休息下

賺夠一層君臨天下先至休息

得幾球冇技術可以去邊

搵多兩三球去西班牙入歐盟

點買阿
我覺得我呢代人真係買唔起樓

四條軑買住先

自動都唔易啦要斜路打八字，棍波更難

電單車咁易揸，識踩單車就識揸啦，考牌又唔怕死火，駛乜學自動波？

而家既私家車架架自動波，唔學棍都情有可原，反而電單車有一半類型係棍波架喎！唔學好麻煩！

十年內一定親手賺到閒錢買架新款跑車同條女車震
希望到時沈門尚在可以見證

二師兄好多人自動綿啦宜家好少人揸啡鈴啦

支持

駛唔駛一眾師兄弟喺側邊吶喊助威？

一人一架跑車一齊震

跑車太窄唔係太方便
Alphard最正

駛唔駛提供定幾個地點俾你

大力屌！大力屌！大力屌！

Lotus

但係電單車好易考架，棍波同自動波冇咩分別，死火可以平衡到再著車，考牌不過上兩個波行一小段直路。打八字其實好容易，識用前brake幾細個圈都轉到！

今日諗住唔使點畫圖，點知臨尾兩個鐘果兩棍打亂左，而家唔識畫

認同，真係好攰

師父嘅外國朋友?

大淡友又響警！股市恐要暴瀉60%以上 原因是... (18:21)

【東網專訊】外國傳媒報道，著名「死硬派大淡友」、獨創「投資氣候」理論，並由大學經濟學教授轉行成為基金經理的John Hussman再次警告，市場的估值概念出錯，呼籲投資者要盡快沽貨。

他指出，投資者可觀察標指的市銷率(即「股價/每股收入的比率」)。由1982至2000年，投資美國股票的平均年度回報為20%，市銷率就由0.3倍飆至2.2倍。到了2000至2009年，投資者就開始進入「負回報」期，標指的市銷率就由2.2倍跌至不足0.7倍。

目前投資者要注意的是，標指的市銷率已升至2.4倍的歷史新高，即由2009年的不足0.7倍狂升，根據往績，股市已進入了「極危險區域」，因後市的跌幅可以超過2/3。

Hussman表示，Facebook暴冧兩成已是警號，並以蘋果公司為例，該公司過去3年的銷售增長已跌至平均低於4%，投資者應要警醒這預示最終增長會大幅回落，其他科技股也會如此。故此，他重申，股市會狂跌逾60%，未來10年投資者將「食穀種」。

儘管Hussman是長期淡友，但投資者不容忽視其測市往績。在2000年3月，他預測科技股將暴挫83%。結果2000至2002年，科技股確實累瀉了83%左右；2007年4月，他估計標指要狂跌40%，結果在2007至2009年，標指累挫55%。

他於今年6月時警告，目前最大的擔憂是消費者和企業正處於巨大的債務困難，消費者負債高但人工偏低；企業亦因負債高而難以大幅加薪，這是名副其實的「龐氏騙局」。根據往績，這種不穩定性只能以一種方式結束：就是大規模債務違約和大量投資者的眼淚。

仲驚嚇過師父 十年食榖種呀屌吖

股東股權變動一覽 (18:12)

【東網專訊】聯交所股權變動資料顯示，華潤燃氣(01193)於7月26日獲The Capital Group增持115萬股，最新持股數目約1.78億股。

瑞聲科技(02018)於7月26日獲The Capital Group增持259萬股，最新持股數目約1.73億股。

海螺創業(00586)於7月26日獲安徽海螺創業投資增持100萬股，最新持股數目約1.26億股。

雅居樂集團(03383)於7月25日獲陳卓林增持499萬股，最新持股數目約25.57億股。

金隅集團(02009)於7月26日獲歐陽結良增持2,342萬股，最新持股數目約1.41億股。

神冠控股(00829)於7月25日獲仙盛有限公司增持18萬股，最新持股數目約2.48億股。

金輪天地控股(01232)於7月27日獲Golden Wheel Realty Company Ltd增持223萬股，最新持股數目約6.78億股。

靄華押業信貸(01319)於7月26日獲殷鑑昌增持1,079萬股，最新持股數目約2.39億股。

高雅光學(00907)於7月27日獲王海峰增持1,250萬股，最新持股數目3,902萬股。

─ ─ ─

馬鞍山鋼鐵(00323)於7月26日被TT International(Hong Kong) Ltd減持175萬股，最新持股數目約1.19億股。

中國外運(00598)於7月24日被FIDELITY FUNDS減持151萬股，最新持股數目約1.07億股。

中國優通(06168)於7月27日被BRIGHT WARM LTD減持254萬股，最新持股數目約6.17億股。

中國民生金融(00245)於7月26日被Gold Legend Global Ltd減持約23.89億股，最新持股數目降至0。

浩沙國際(02200)於7月25日被施洪流減持1,174萬股，最新持股數目約7.38億股。
─ ─ ─ ─ ─ ─

陳麗玲三公司向花旗追5億敗訴 須付訟費 (17:08)

【東網專訊】已故教育家陳樹渠的妻子、香港寶聲集團前主席陳麗玲，於2007年10月17日因使用過量鎮痛劑猝死。她在去世前兩日，透過名下公司與花旗銀行訂立9張累計股票期權(Accumulator)合約，其中6張因股價下跌，被銀行動用其戶口結存「接貨」，她名下公司的戶口，因而損失達5億港元。現由其兒子控制的三間公司其後入稟高院，指花旗職員沒向陳麗玲清楚解釋投資風險，要求花旗賠償。

高院今(30日)頒下判詞裁定該三間公司均敗訴，並需支付花旗銀行訟費。

洗唔洗咁撚淡

一球貨，唔係一球

hussman門

屌 而家先望番 日本城今日碌棍做乜鳩

業績好咗好多，派息增加，亦唔係老千股，市場追入啩，舊年我講緊話係湯財重貨股時先1.3徘徊

有睇不過都冇買入，走寶

純9up，如果樓價一轉勢，會唔會閃崩
因為近兩三年d業主唔捨得賠ssd賣
早年嘅業主閒閒地4-50% profit，鬥快跳車
利申，真係9up

貿易戰兼熊市，宜沽出股票，不宜買入股票。熊市，每個沽出股票的動作，都是正確的。錢賺唔哂，下次有機會先賺囉。不宜沖動。

上面位鬼佬hussam，咩事呀？冚球爆，十年食穀種 天外有天，人外有人

所以都由鳩佢哋算

如果崩嘅話仲要比多啲咪即係輸多啲? 有乜動機咁做先? 唔好同我講call loan呀，講call loan證券行快過銀行多多聲

舊年賣走咗2層樓

賣舊居嗰時，買家連按揭都冇做，FP嘅，430個

另外賣走層公司樓，19球，買家FP嘅

都係香港人，我想像唔到係我咁啱定香港人真係錢多得滯撞親都FP嘅

利申: 我經驗唔代表市場

公司樓多數FP,除非問財仔借高利貸，一般中價以上公司樓都係FP,我哋買都係，呢啲更冇ssd之類嘅嘢，買賣股份，慳稅為主

???

我純粹用股市心態去諗
當趨勢向下，大家就鬥速度，因為驚愈等愈跌

樓市也好，股市也好都會跌，問題我冇本事知道幾時同跌幅，所以我一直留一手嘅，控制注碼控制風險，但亦唔會同大市唔同步

樓王貼倉

好少見樓王咁樣子

樓王勁，屌打

個人睇法唔好用股市參與者睇樓市參與者，2樣嘢嚟，樓宇實物，間間都唔同，裝修座向樓層獨一無二嘅，賣一間少一間未必買得返，股票張張一樣，名唔同，上午買下午賣都得，冇分別，除非該業主有財務問題，樓市參與者多數善價而沽，舊居本嚟唔想賣，丟空又好出租又好，喺CEO堅持賣先賣嘅啫，唔賣今日賣多1球

一般只要嗰個地區搵錢機會多，人口增長快，城市土地唔夠，長遠都係升，巴菲特舊居好似100萬美金買返嚟，幾十年後賣走係1億美金，通貨膨脹 vs 城市有限土地

所以話除非大量失業，打仗之類，暫時諗唔到可以跌3、5成原因

樓王

我都睇中左間800尺，睇下年會唔會跌少少俾我
如果唔係就會搞間74x’先

仲有沙士之類既野 但呢個廿年都未必有一次

不過咁，當Amazon無人空中貨倉實現嘅話，城市土地稀缺性就唔再有護城河，人可以住喺空中係唔奇嘅事

Amazon未來可能仲堅過google，太有突破性

使出真功夫 方為大師父

十零廿年後如果Amazon實現空中無人貨倉送貨，真要賣樓了，城市土地唔再係問題，可以接受更多人湧入住喺半空

請入內堂品茶

到時實現左 AI 呢D 都唔再係夢想 到時都真係大獲 第三次工業革命 又會死幾多人

多謝師父

要好似師父咁俾人夾足一萬點都無事

革命開始緊咖啦！已經好多非技術嘅工作俾電腦互聯網取代緊啦！
唔講遠，股票行尐dealer都俾網上就買到股票打死咗啦

好彩師父出世得早，唔係AI發圍，師父到時就...

兩三年後我可能都會扑爛好多廢老既飯碗
然後再做埋骨灰龕生意

所以買跳樓概念股無得輸

福壽園

納dee繼續洗倉，QQ勢取360

吸血鬼 恆仔 煤氣 又破頂

再講一次我嘅爆煲睇法，唔理炒賣乜嘢都好，有2個必然因素

1. 轉/換手率高
2. 超高槓桿

自行比較各類市場數據

咪臭係!
唔係師傅啲千手無限沽點得出嚟吖?
絕對係小強同過街老鼠嘅表表者啦！

btw,師傅應該俾福記blacklist咗

追左又鳩叫，何必呢
一係玩期權做sp接唔到貨可以收期權金

福記遲早後悔，熊市師父就係大客，做生意咁短視都有

CFU餐福臨門等左大半年 聽晚有望食得出

師父即刻開檔沈臨門喺隔離煮死福記

你哋咪再講啲衰嘢 我深信未來你哋有貨過我，我呢啲不論股市樓市定事業，都過咗高峰期，食老本，成為公園阿伯型投資者

機會一定有，就睇準備嘅啫

冇錢冇技術等2047

adore#b

希望沈門十年後人人都係樓王

求認樓王做契爺

拿拿聲叫聲爸爸先

快!
好多師兄想衝啦

唔好同我爭，我要做阿孫

幾百人砰一聲跪低大叫爸爸
真係清朝啲皇帝咁

樓王爺爺

塘心風暴

皇阿瑪

塘shum風暴

屌 笑左出聲

九子奪嫡，眾師兄弟爭做樓王契孫

dls

沈門樓王決戰樓爆先知沈大師

樓王本錢多，9個人個個都有得分唔駛爭

每次睇十點無線財經見到植耀輝最期待主持問佢有無持有上述股份 佢每次都好自信咁講持有騰訊

本多終勝既實踐者 爺爺

一股都算有持有嘅 輸撚死佢

每次都好撚自信咁講唔驚

4xx持有到依家

「4.xx持有到依家 」

Power by 隔離台

中國或成最大贏家
要不是中國 香港早就完蛋了

阿寶你美股度hi左野喎

QQ 又黎無水花

\|/師傅

今晚福臨門見

已開新post

沈陣營第一百七十三期 - 左黑鵝、右灰犀、人牛在心口，騰擋沈騰、牛擋加熊

師父志不在360

咁係咩

adr qq真係360

最近股壇MM有講，唔肯定係唔係320

睇漏咗

師父\|/

反覆偏好 \|/

福臨門就到

統計局：7月製造業PMI放緩至51.2
07月31日(二) 09:00

國家統計局公布，中國7月份製造業採購經理指數(PMI)報51.2，預期51.3，前值為51.5。

美國樓市轉穩！6月待完成房屋銷售轉升0.9% (22:04)

【東網專訊】美國6月份待完成房屋銷售按月升0.9%，扭轉前一個月跌0.5%的勢頭，並是3個月以來首升，升幅亦大過市場預期的0.1%，反映在供應增加、減稅和就業市場強勁下，樓市有穩定下來的迹象。

息魔發惡！美10年債息見2.98厘 市場估今年加息4次 (21:22)

【東網專訊】美國10年期債券孳息率再度轉強，高見2.9858厘，挑戰3厘「警戒線」。債息上揚亦令市場預期聯儲局加息機會升溫，聯邦基金利率期貨顯示，市場預期聯儲局9月加息的機會升至93.8%，若9月加息，12月再加息的機會升至56.6%。

由於聯儲局已於今年3及6月加息，即市場目前預期聯儲局逾半機會今年合共加息4次。

跌70點唔好再小d

上香：

I say 1 2 free fall, you say 1 2 free fall

當師傅係乞衣呀！

日經升番成百點，師父又贏

2018個款好似俾人頂撚住跌極都唔穿

比d咁既跌市cfu is 無肉

100呢個心理關口，今日應該屌得穿。

qq 6蚊 一開應該會隊一野先

騰訊正式360，師傅我真係恭喜你呀

福臨門

真係360好滾動呀

師傅終於唔駛玩電話

師父

700 話咁快到358 真薄過處女膜

喂冇break既

話左隊就隊 絕不含糊

未夠 公海有人話350鐵底 想見識下

師父 = 堅持

苦盡甘來喇$360

嘩屌！沈門兄弟可唔可以喺師父餐飯枱底食？想聽佢地講乜

其實我有put但350都有2張sp

師父都真係幾低調，就算穿360都冇喺度鳩威認叻

師父：Qq 睇落到320-330會反彈到350

黃腳鷹賣哂啲qq未？

恆仔215

核心持股，不設止蝕

又咁講嘅，佢幾錢入先？

佢知自己認威就會仆街

我講啫

佢基金佬嚟，要交業績，分分鐘出咗大部份，等業績冇咁難睇

印象中佢之前好似真係有提過「核心持貨」，佢上年年頭早買冇事嘅，但後尾跟佢買嗰啲會仆街囉

作為一個雞金經理，應該咩價都有入過，唔計拉均係點啦，總之profit冇左一截已經要俾客屌到反艇啦

豐盛金融資產管理董事黃國英在東方產經「對沖國度」專欄表示，最近兩三個交易日的主要話題，是美國科網股泡沫是否已經爆破，準備暴瀉。自己當然不認同，Facebook(FB)及Netflix(NFLX)兩大主將業績後大幅回落，再新加Intel及Twitter，納指比最高位只不過低少少，連5%都未夠，足以證明美國科網股人才濟濟，深度驚人。

過去多年亦見過無數次類似的調整，最近一次由Amazon(AMZN)帶動，當時大約由1,600美元回到1,400美元，花生友狂燒炮仗，但當Amazon掉頭創新高，就不聞不問當不知。

其實花生友的想法根本無關痛癢，從來無貨，不買不賣又不沽空，不參與市場又如何會有影響力。偏偏這種人數目最多，傳媒於是要投其所好，升市就擔心估值高，調整便說頂位背馳要大跌，結論是升市等跌市更加應該等，合理化食花生的行徑。自己已經很少接受訪問，答案唔啱聽，過程中交換一大堆「不過但係如果」，大家都辛苦，自自然然就消失。

股王落難，可是自己好彩，大部分都是識於微時，而在這幾年共富貴的經歷中，當然包容過短期挫敗。自己着重的是商業模式，技術走勢只是輔助，策略是永遠保持一個貨底，額外部分則因應狀況加加減減，譬如Amazon就暫時只剩核心持倉，不敢再加。

這種做法無辦法賺盡，但除笨有精，自己應該比絕大多數花生友富有，因為要掌握市場脈搏是不可能的任務，加上幾間股王的管理層都是不世天才，交出驚喜次數遠遠多過驚嚇。

可惜人性就是想賺到盡，只看最近的變動，又太着緊十幾個巴仙的上落。假如心臟細，承受不了的話，不聞不問的確是最佳辦法，如果決定解脫的話，就記住以後不要再買科網股。

豐盛金融資產管理董事 黃國英
(作者為註冊持牌人士，基金持有FB、NFLX及AMZN)
(本欄每周逢一、三、五刊出)

福記終於正式收到師父訂枱call啦

美股收市：科技股當災 納指挫近1.4%

科技股續拖累大市，美國股市收市受壓。道指先升後回軟，收報25,306點，跌144點或0.57%；標指收報2,802點，跌16點或0.58%；納指收報7,630點，跌107點或1.39%。

科技股疲弱走勢受到廣泛關注。社交媒體Facebook上星期暴跌近兩成後，續挫逾2%，收報171.06美元；同業Twitter上周同樣急跌，周一再下瀉超過8%，收報31.38美元。

串流影片公司Netflix挫逾半成，從今年高位累跌逾20%，陷入技術性熊市。蘋果公司、亞馬遜、Alphabet分別收挫0.56%、2.09%和1.82%。

Fort Pitt資本高級股票分析師Kim Forrest表示，「站在頂端的人(這比喻科技股)不會一直高高在上」，雖然目前沒有股票可以取代它們的地位，但它們需要改變商業模式。例如，Facebook必須花更多的錢來確保人們不會濫用平台，但這對投資者來說不是好事。

摩根士丹利股票分析師Michael Wilson表示，科技股已出現「疲憊不堪」的迹象，呼籲投資者轉向投資具價值的股票，例如工業股，預期將有潛在升幅。

另邊廂，貿易憂慮也令投資者感到不安。據報道，歐盟、日本、墨西哥和南韓將於下周舉行會議，討論美國總統特朗普威脅對進口車輛加徵關稅的相應對策。

Spartan Capital Securities首席市場經濟學家Peter Cardillo稱，市場愈來愈緊張貿易形勢，因為關稅的出現最終將打擊消費者信心。

投資者亦留意美國聯儲局本周議息，料為未來加息步伐帶來啟示，至於日本央行及英倫銀行也將進行貨幣政策會議。美匯指數報94.34，跌0.34%。

其實如果熊市 qq 散水，佢要翻身應該難過匯豐？

封番包大利是比部長啦應該
玩電話玩左大半年

今晚美股收市後，如果Apple都仆埋街既，我估師父唔止去福臨門，可以幫英英買過福壽園位。

400蚊樓上all crab
散緊啦，頭肩頂破左右肩直落

幾月先

仲揸住FB都rip

又跌唔落

估值真係幾高，4X倍PE係咪溢價見仁見智，佢嘅商業模式靠政府壟斷，網絡長城，實際冇乜創新科技

科技股搏美股好過，體制限制思想嘅地方創新都係假嘢多

舊年短炒2鑊今年睇都唔睇，港股跌市火車頭

我入左小小
cfu 保佑

8, 冇事既，2張long頂兩張short

福記要整條banner等師父光臨 - 「呢鑊仲唔被我扑中騰爆」

4X 倍我唔好買google
增長肯定高過佢啦話
apple 仲平
17倍

等陣一定見到老貓喺財經台推膠post

我發現佢嘅買股哲學係邊隻當炒就狗沖入去

分分鐘上下其手

基金佬又冇辦法唔跟紅頂白嘅，要交業績，要唔好行家中包尾墊底

如果好似我呢啲老散咁炒法客都走晒

贏國人買股票長揸係信匯豐多過700，因為佢哋深知贏國企業手嘢

【揸現金揸兜？】黃國英：我輸咗一場戰役 但贏咗戰爭
2018-02-06105.9K
即時財經

港股暴瀉千六點人心惶惶之際，今日市場流傳一直睇淡後市、人稱「沈大師」的訊匯證券行政總裁沈振盈早前一段錄音，直指「揸現金一世揸兜，呢啲唔係人講嘅說話」。對此，豐盛金融資產管理董事黃國英表示，有人贏戰役輸戰爭，但他是「輸咗一場戰役，但贏咗戰爭」。

黃國英表示，他採取的是順勢而行的「獨孤求敗」策略，總有一次會「中招」，但強調目前基金回報與去年初比仍羸逾五成；但對於其他人「逆市求勝」，只是追求最後勝利的快感，「問下自己同舊年年頭比，贏左幾多先？」他又表示，作為獨孤求敗，如果現時走出市場，仍有50%回報，仍坐擁高回報下心理壓力不大，但作為一個專業基金經理仍會給予自己心理壓力，因為「我用上月底的回報做作戰標準」。

他指自己與追求最後勝利者的據點不同，「即使你最後勝利，亦不可當粉筆字抹走輸咗嘅無數個戰役」，並指「大佬呀，who will care你百幾萬的MPF？要講呢樣嘢，已經反映咗你級數。」

對於後市，他指目前仍不能定論是見頂抑或回調，但策略上會用期指爭取夜市逃生時間，買貨不買正股，樂觀預測大市是急勁、深但短癮的調整，接着如去年年底慢慢再築底向上，但強調要重建市場信心仍需要長時間；但悲觀看，投資者要有準備或會迎接高沽低揸的「閃電俠」式市場。

他建議坐貨投資者採取舒服不用槓桿的策略，「現階段好淡博弈勁，range拉闊，波幅大咗，賭太大會嚇死自己，將注碼調低，防止閃跌攞你命。」

佢應該請埋英國王去食, 不過叫佢坐隔離枱, 自己食淨嗰D就掟過去俾佢食

喂 又話今日反彈既 走左熊啦

而家7月最後一日，同2月比黃腳鷹唔止唔見百幾萬

「即使你最後勝利，亦不可當粉筆字抹走輸咗嘅無數個戰役」

屌，咁又想串人話自己輸咗戰役，贏咗戰爭？咁究竟佢贏咗乜嘢？英Sir或成為最大贏家？

思捷 利豐 電訊盈科 翻版

騰訊佢仲要拆左幾次

Hong kong no i.t.
700 drop to zero

師傅早晨，師傅終成贏家

一年河東
一年河西
報應

薑還是老嘅辣
功力還是姓沈嘅勁

我覺得又唔似喎
佢真係有業績
$150應該唔會點穿

【實戰理論】資金繼續走 港股勢續弱（沈振盈）（31/7）
2018-7-31 9:34:52

期指結算日港股走勢反覆偏軟，主要是受到騰訊（700）及內房股的拖累。去週港股的技術性反彈，只是熊市中的後抽，配合進行期指結算及轉倉而已。至於中央放水及谷基建等消息，對股市的實質作用不大，只是營造反彈的藉口。但見A股彈上2900關口已受壓，港股就直情是成交萎縮，純粹乾升。最弊的是去年升勢凌厲「北水愛股」，全部被拋售，北水段段沽，股價就段段跌；散戶就段段跌，段段接，段段被套牢。中港股市面對的基本跌市原因，就是缺乏資金，此問題由年初至今，一直仍未解決。而且，沽貨套現的壓力更越來越大。

股王騰訊（700）股價再創今年新低，一度跌穿362元，主要是業績預期不理想，估值過高，美國科技股出現轉勢訊號，資金持續沽售套現。不經不覺間，短短三數個月，其股價已從高位下跌兩成幾。究竟騰訊股價值幾多？未來兩至三季的業績後，市場就會告訴大家！

近期港股下跌的最大問題，是出於資金因素，一些板塊如：汽車及內房股，行業的表面銷售數據仍然不錯，但整個板塊皆被狂沽，正是最好的証明。當然，前景看淡也是另一個可能的原因。到了現時的狀況，除了奉勸大家一句「自己小心」之外，已沒有甚麼可以做了。

沈振盈

始終仲係壟斷生意, 佢係估值高者, 但未至於講到咁廢, 總之小心
隨時又好似上次咁, 一出業績開市彈20蚊

跌到落150咁大獲？

無可能 騰訊搵錢能力咁勁 點同個d比

世界上無野無可能
師父黑天鵝灰犀牛養左咁多年
今年都出場

咁又唔同 升跌就一定會有
但騰訊就咁睇下遊戲賺幾多 就知呢隻野幾勁

宜家最多叫股價太高 但未來業務發展始終會升返上去

利申 沒有拎有以上股票

同埋我覺得佢最勁唔係搞遊戲，而係一有賺就收購一D 有潛力既公司，變成佢依家已經唔單只淨係搞遊戲 ，所以我都等緊撈佢底

\|/ qq終於破 恭喜師父

佢根本係cashflow多到水浸, 總之你有idea寫個proposal上去, 隨時俾錢你搞

根本入左手就唔怕佢跌
出面班人成日拎匯豐高息黎比較
但息咪又係股價度黎

想搞個Uber eat girl

收購潛力公司真係增長動力之一
咁先唔變僵屍企業

所以師傅餐福記今時今日先食咪臭係咁解囉！
成鳩日話自己驣信天敵

大膽

師父放多隻鵝出黎架

你可以睇下lol 業務 8年升左幾多

男人內需，有慧根!

一隻螞蟻話自己係老虎既天敵......

老虎心諗: 我對眼唔好, 睇唔到咁撚細隻既動物, 踩死左你唔好意思

呢鋪141仆街鳥

對唔字呀師傅

正，到時係咪可以瘋狂屌港女

蟻多可以嬲死象嘅，不過老虎就

慘在得佢一隻蟻睇得咁淡呢

一路瘋狂屌一路碌IG, 然後仲要催你快撚D

閪住面嚟屌
入嚟，自己除衫，大字攤喺床，一唔屌一路摺摺聲

師傅話要閉門做車嘛！
大撚膽!!!

我覺得香港人連澳牛都可以排隊食
屌港女一定冇問題

我只係好簡單咁諗咋
你銀包無多餘錢個陣會唔會課金課咁多
遊戲收入可以一野跌好勁

SOR, 聽得師父野太多都上身
BTW, 佢其他業務做得好就唔錯既, 不過睇遊戲收入做主業就唔係咁好囉

呢D叫一士諤諤, 一注獨贏

呢個世界, 皇帝只得一個

exact7ly,
個概念非常有見地，馬化驣一定buy

然後抄foodpanda個名
叫fuckpenguin

到時大大力屌閪佢，閪我臉呀拿，扮上菜呀拿，咪又係俾我屌

阿爺一無水，第一樣嘢一定爆，就係購買力，節以咩課金呀網購呀，大多數會下調，唔洗諗

屌你呢個名正呀喂

港女去到企街質素

屌, 我淨係諗到蝙蝠俠隻企鵝

呢個講lol 點賺錢 同賺幾多

當然遊戲只係佢其中一樣搵錢工具 佢主要係有潛力就買 不過真係唔好睇小遊戲可以賺幾多 升市跌市d 人都係會貨金既

中文名叫小企鵝

睇呢度連燈果度啲港女，我唔知真心定假膠，可以用性生活嚟講到男女平權，已經知道港女可以幾臭格啦！
其實香港對女人權利已經超英趕美

我諗經歷左今次收水大家就知
課金都算係近呢十年內興起既事

以前都係月費卡之類既野, 經唔經得考驗不如果睇埋黎緊既業績
我抱有懷疑姐, 究竟跌市課金力有幾多

等睇之後數據

屌笑撚死我
驣驣小企鵝

唔明

milestone effect

傳京東等擱置發行CDR
07月31日(二) 11:31

中國證券監管機構迅速推出中國預托證券(CDR)的意欲下降，外媒引述消息報道，阿里巴巴和京東均已擱置發行CDR的計劃，相關官員們亦擔心A股疲弱，無力吸收如此大規模的股票發行。

好簡單，佢哋話自己係絲啦(unidentified！可以大大聲男人可以物化女人，女人點解唔可以物化男人做肉便器，已經係思想上嘅失衡，呢個唔係平等，而係互相報復心理，港女已經沒救

英文叫fuckpenguin,中文梗係屌企鵝啦

日元突然一棍走弱

個小字subtle好多

Y理扭曲成真理

details仲subtle

香港好好咖啦！
你試吓喺亞洲地區如越南馬拉秦國，女人有撚得做膠層咩！

其實肉便器呢個字已經係好男權既字
叫自己做肉便器其實同叫自己做臭閪有咩分別

真係名副其實熱情的臭閪

所以真係唔撚知真心定假膠，但係港女又唔想被物化但就又字裡行間地物化自己就真心戇鳩

冇既, 唔識字, 讀得書少係咁架啦
普通一個臭閪港女識撚呢D discourse of power咩
佢識串foucault呢隻字我當佢識字啦屌

唔識字…

佢地就係讀埋d鳩書上腦
左膠都係

唉！
最撚弊連讀撚到degree啲女都係咁先嘔血呢

真正feminist唔會用呢D咩肉便器黎形容自己既

佢地會叫呢D做性解放, 性自主, 身體自主
其實feminist最核心既概念, 唔係平等, 係自由, 擺脫父權既制約
呢個講法我接受既, 但攞equality黎講就真係戇撚鳩

香港讀degree其實同讀IVE呢啲職業訓練差唔多
得罪講句, 讀商科搵食科既, 我一般都會當佢唔識字

絕對同意，戇撚鳩到屌佢哋都廢撚事

好撚臭串加啦！
啲女讀到樹仁已經光宗耀祖，也文也武啦

呢D女, 除左當做肉便器我都唔知有咩用途
又唔帶得出大場面, 又唔識做家頭細務
性格又閪, 又冇床技, 認錢唔認人
係得個樣, 所有話題問超過三句就冇貨

講真, 做朋友都嫌佢格衰, 真係只能夠當洩慾工具, sorry

老柒，宜家我接觸過嘅香港後生女大部份係咁，可能我返得少嚟，真係同佢哋無乜話題

話題，淨係食、化妝、煲劇、是非、selfie
但連自理能力都冇，唔識煮飯唔識搭車
連運動都唔做
個樣幾靚都冇吸引力，唔死都冇用

有用，可食用

話雖如此，但食用有內涵嘅女人滿足感大好多

話明肉便器
梗係急起上黎冇地方屙, 求其搵個尿壺頂住先

無子兄

發覺無兄真係好得閒

boj meeting now

有嘅，不過上撚曬岸囉!
亦唔會用你玩sp遊戲

拜吓先無死

我都唔想, 但真係冇咩做, 出面人手夠用

【大師午間教路】主力沽騰訊

訊匯證券行政總裁沈振盈表示，美股納指現轉勢訊號，科技股短期持續疲弱，可主力沽騰訊(00700)，下一步留意香港交易所(00388)淡倉。恒生指數有機會下試27,800點水平，已持淡倉者可繼續持有甚或加倉。

師傅準備食大茶飯

虛竹掌門日日食女

上年單邊牛市，大好友黃國英串過馬撚
今年入熊，輪到大師有得威
我諗唔明，點解佢地要硬好硬淡
係人都知玩股票要跟勢，靈活走位先賺得多

佢真係好憎李小家

係咪小家出口術夾到師父爆袋呀

真心相信師父，入左兩球貨落熊仔到

「我無錯，係市場錯。」要自我感覺良好，非常容易，但後果可以極之嚴重。漠視不利自己的市場走勢，盲目等待轉角位，多數是殺敵三百，自損一千的愚蠢行為。過去二十幾年香港處於資產膨脹期，欠缺知識無法把握，尚算情有可原，可是自命不凡以至家無恆產，則絕對是咎由自取。

不過，有時候市場的確會出錯，而把握市場的失誤，亦的確是其中一個賺錢的方法。如何判斷誰是誰非，是機遇抑或是陷阱，是一門相當重要的藝術。其實處理方法很簡單，來來去去又是注碼定輸贏，配合下注的方法，去控制風險爭取回報。

以近幾日港股為例，國內出政策維穩，於是基建股及內銀股帶動強力反攻，而早前成為避風塘的股份，則紛紛逆市回落。雖然周邊朋友普遍思維簡單，見勢就追，亦明顯被走勢帶動，認定基建可以救國。如果答案如此簡單，晨早就不必擔心甚麼貿易戰，一帶一路、雄安新區以及大灣區應該已經夠殺，而且中央有過2009年經驗，知道大搞基建存在後遺症，所以出招極之有保留。

有一定股齡的中港投資者，就會記得2009年股市大反彈之後，一路沉寂到2015年，市場相信供給側改革，中港股市才重現生機。因此今次的反彈，應該只是虛火，自己便把握機會減持舊經濟股，換入輕資產的消費股，如果再進取一點，甚至可以積極沽空。

和市場看法有分歧，自然會認定是出擊機會，值博率特別高。要防止過分自大，便要用打法及工具控制風險。做法是先下一注之後，市況假如一如預期下跌，失守一個自己認定重要的短期支持位，才再去加大注碼。因為真的是市場錯的話，最終回試近期最低位亦不出奇，又或者在市場開始掉頭回落追買中期put亦可以。雖然不會贏到最多錢，但就確保不會一失足成千古恨，固執硬頸而導致慘敗。

去年的升浪中，看淡的市場預測足足錯夠一萬點，前車可鑑。重點不是睇中的一鋪贏幾多，反而是睇錯那鋪會輸幾多。有六成左右命中率的話，已經是市場最頂尖的預測者，必然是有來有往，沒有太大高低。應變能力遠比分析能力重要，要自我感覺良好，就等於放棄情緒的控制，所以不要過分在意和市場之間的鬥爭。

街霸有阿力COOL 師父有主力沽

一見到主力沽，又提起師父D傷心事 185，186 主力沽388

遲下就會有人搵師父梳軍佬頭拍廣告

係咁主力沽! 主力沽!

gun

主力沽！主力沽！

邊個咁撚大膽串鳩師父!!!

講時講, 師父個沈問廣告係咪應該分返份廣告費俾我地沈門呢
條橋沈門架喎屌你老母

搵廣告制作商先啱數，人哋俾錢搵佢扮肥馬騮都要啃

仲有邊個丫

爺西發乜癲

泡菜最新個套戲，個戲名：“與神同行：終極審判”
行過見到海布，笑撚左。
2018年真係要同師父燈神同行，因為遇上終極沈判

潛力圖

8月9號 終極沈判

大吉利是

【大師午間教路】主力沽騰訊

07月31日(二) 12:24

沈振盈：納指轉勢 主力沽騰訊

訊匯證券行政總裁沈振盈表示，美股納指現轉勢訊號，科技股短期持續疲弱，可主力沽騰訊(00700)，下一步留意香港交易所(00388)淡倉。恒生指數有機會下試27,800點水平，已持淡倉者可繼續持有甚或加倉。

上年師父主力沽港交所之後，港交所升到飛天。
今年師父主力沽騰訊，騰訊 ....

跌到落地核 今年邊個夠膽同師父對抗

鏟漿隊準備

屌 笑咗
燈神同行 終極沈判

今年師苦同信報果個簡卓峰都行運一條龍.......... 師苦弟子知錯啦

唔知有冇改圖

樓王又有標題喇！

大撚獲
仲有師叔連開兩組戲，8月呢獲

邊兩組？

呢套同詭探2

隂乾已開始，得閑玩吓賓周好過。

QQ DL

恭喜師傅終於食得到餐福記

中電又上返89蚊

好似無break.jpg

師父無出黎打j?
係咪已經虛脫左

佢低調 但係受萬人景仰

地鐵上返44 中電破頂 中移動升 究竟係避險定係炒股唔炒市，好亂呀

941 我覺得係行區間 其他無留意

公用股好明顯係做左資金避難所。

股災都要用電坐港鐵

師父主力沽騰訊

OK

佢高傲，但澤心人厚

可唔可以講多少少晴巴你個黃金比係由邊度開始劃？

呢度冇人講個死亡交叉既

屌 重貨左熊。依家個勢高開 聽日走唔走到 ？

今年師苦同信報個簡卓峰都中左好多，錯過左好多賺錢既機會

習：中國永屬發展中國家

跪低左？

【大師點睇】騰訊短暫的快樂？沈大師：未來15日或現技術反彈

騰訊（700）今再向下尋底，訊匯證券行政總裁沈振盈「沈大師」表示，「我就唔Sure今次個低位，係咪真係340、350蚊就已經到咗，定係可能會深啲。」不過，以極短線而言，大師指，340元至350元會有支持，或會出現技術反彈，「距業績公佈越近，造淡嗰啲會有機會食糊，所以未來15日，即係公佈業績前，騰訊有機會喺低位做反彈。」他表示，要待業績公佈後，才再決定下一步策略。
事實上，今年以來，騰訊負面消息浪接浪，包括《人民日報》狂插騰訊遊戲、大股東Nasper沽貨、大行發炮等，「騰訊股價最多係反彈，但都係上唔到新高。」他相信，騰訊負面消息將陸續有來。
講到造淡，他認為現時才開淡倉「蝕底」，「因為我一直造淡，去到340、350蚊我都會食糊，你都係計值博率。但如果佢去到340、350蚊，佢彈返上嚟370、380蚊，梗係再沽佢啦。」
事實上，大師今年以來一直睇籲沽騰訊， 「如果跟開我嗰啲學生，依家就一定唔會揸住騰訊。間唔中喺街見到啲人問，390、400蚊買騰訊點算呀，佢哋諗住長線冇問題，嗰啲就好難教佢邊啲位走。講真，你係信嘅，早就走啦，唔會等到依家。」

不嬲都話係發展中國家，錦可以攞多啲好處，呢樣果樣

痴撚線，一時話自己大國勃起，一時又話自己永遠捱窮，玩撚哂啦

唔似跪低，似係份無辜

無記錯單係減排方面以前已經有嘈過贏國係發展中定已發展

依個國家係咪死左半架啦，乜野朝令夕改就係依d。

好似懷仔咁，係屋村都蝦蝦霸霸，之後出左事就話自己身世好慘，又開埋呢難以置信的條件。

佢無錯吖，係仲發展中嘅強大國家，要吞曬全世界嘅資源無撚有錯喎，正一講嘜撚我都中

串過碼頭咕喱

丁

樓王貼的岩我口味

諗起上年D人成日話俾D訊心或者舜心, 宜家冇曬人

老魔燈撚走曬

死哂啦全部

不要騰只要信
有買貴無買錯

有個阿姨，睇好騰訊，覺得有買貴，無買錯，推左成九十萬落去買貨，最貴嘅貨成$4X0 .... 差唔多摸到刀尖咁濟

上年5月都係250蚊姐
我都係嗰陣入沈門
跟隨師父

你阿姨再入咩貨要單聲啦

陰鳩功，開始禿頭

唔熟。話之佢。

講真，騰訊拆左幾次。十三年升左五百倍，我覺得再升機會，麻麻地

一代企鵝王

究竟企o係475騰訊之巔既人有咩感覺呢?
對腳離曬地

全球經貿戰︰美日8月9日據報舉行貿易談判
07月31日(二) 14:38

日媒引用消息報道，日本經濟大臣茂木敏充和美國貿易代表萊蒂澤將在華盛頓舉行第一輪所謂的FFR（自由，公平和互惠）會談，日本一些政府內部人士猜測，美方將要求日本進一步開放其汽車和農業市場。

外電早前報道，日本首相安倍晉三副手給美日雙邊自由貿易協議潑了一盆冷水。

美伊局勢！8月6日制裁大限臨近 伊朗貨幣近崩潰
07月31日(二) 17:29

外國傳媒報道，隨着8月6日美國制裁日子臨近，外資紛紛逃離，使伊朗貨幣里亞爾繼續貶值，在「黑市」市場已貶至每美元兌11.2萬里亞爾，較4月時再貶逾半！

現時美國與伊朗的處境是：美國將在11月恢復對伊朗石油行業實施制裁，並呼籲盟友拒買伊朗原油，而在8月6日前，美國將先實施金融制裁。隨後生效的其他制裁包括：對伊朗的黃金和貴金屬貿易、石墨、鋁、鋼鐵和飛機零部件進口進行制裁。

伊朗方面最新表示，除非美國向購買方授予購買伊朗石油的豁免權，否則油價一定會上漲。

著名石油分析員、Again Capital合夥人John Kilduff早前指出，8月6日的「最後期限」將有助市場知道美國總統特朗普對制裁伊朗有多認真，油價難免大幅波動，投資者要密切留意。
－－－－－－

AANG全部跌納dee都升係咩玩法？

準備大升

1000